華成陰謀論「超級傳播者」

華成陰謀論「超級傳播者」

■被指最先爆疫的武漢華南海鮮市場仍被當局封鎖。

中國外交部發言人趙立堅去年曾在Twitter貼文，聲稱「新冠病毒可能是由美軍帶到中國武漢」，掀起中美有關病毒源頭的罵戰。美聯社的調查報道稱，疫情爆發以來中美俄和伊朗四國一些政治人物及網媒，成為疫情陰謀論等失實資訊的「超級傳播者」，其中中國取代俄羅斯成為假消息的最大來源國。

相關新聞：世衞專家溯源調查：武漢早現13病毒株 要求提供20萬血液樣本深入研究

取代俄成假消息最大來源國

美聯社與華府智庫大西洋理事會旗下的數碼鑒別研究實驗室合作，調查疫情發以。。。。。。。

報道指，趙立堅在Twitter指控美軍「傳播病毒」的11則推文，被以至少54種語言引用逾9.9萬次，。。。。。。。。。

美聯社